---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "了不起的盖茨比"
category: Other
summary: "与其说盖茨比在事业上了不起，不如说他对爱情的执着牛逼。还是以那句经典结尾：“我们继续奋力向前，逆水行舟，被不断地向后推，直至回到往昔岁月”。"
tags: 
- Other
- 了不起的盖茨比
- 影评
---

`文/温国兵`

在没看这部电影之前，就从很多地方了解到这部电影。豆瓣影评、同学之间的议论、自媒体人的提及……但因为时间关系最近才看了这部电影。

影帝莱昂纳多的电影质量都很不错，这次也不例外。男主角依然如此帅气，成熟中带着几丝傲慢，女主角不愧是气质女神，从刚出境就可以感受到的非同寻常的高贵。与其说这是一部爱情故事剧，不如说这是一部人性使然对爱情执着却悲壮地令人唏嘘不已的悲剧。故事情节不算复杂，但对人物的描写很到位，导演镜头下的场景总是那么唯美，人物总是那么精致，不得不佩服导演的才华。再加上寓意深长的台词，足以窥见编剧的功底。从《泰坦尼克》中风华正茂、带有几丝稚气的Jack，再到《了不起的盖茨比》中成熟俱佳、魅力盎然的Gatsby，可以看出一路走来莱昂纳多的进步、成熟、稳重。剧中塑造了一个人见人爱、人皆羡慕的人物，前半部分给人一种神秘感，再到最后说他是了不起的Gatsby，给观众期许，能抓住观众的心理和眼球，我想这是一部电影最成功的地方。

来谈谈故事情节，剧中围绕着Gatsby和Daisy的情感坎坷，展现形形色色的各路人物。Gatsby对爱情的执着，一心抱着只要我可以给出当初给不起Daisy的承诺，那我一定可以得到自己梦寐以求的，到最后一切都是幻影，对爱情执着的盖茨比命丧黄泉，不得不感慨爱情的力量。那个年代对世俗的偏见，对人性的践踏，工业革命的发展让人们的心理扭曲和变态，盖茨比憎恨自己贫贱的出身和落魄的家庭，一心想成为大人物，到最后外表光鲜，其实内心浑浊。他的追求其实很简单，证明自己有能力成为大人物，证明自己可以得到一切自己想要的。只道是人世更迭，今非昔比，过往的美好已经不在，徒留一颗自以为是的心还在渴求认可。盖茨比是了不起的，一个人物在达官显贵，政要名流中呼风唤雨、任之裁决，举办大型Party，参加高雅聚会，无所不能，不得不承认Gatsby在那个年代成功了，至少从表面上来说。从最后Gatsby辞世后举办的葬礼，只有好友Nick伴随，就可以看到这些人的嘴脸是多么的丑陋。如果没有Daisy的任性，没有Gatsby的执着，想必这个悲剧就不会存在了。

![The Great Gatsby](http://i.imgur.com/IakRslR.jpg)

片中不乏奢华，但奢华中看到更多的是震撼和导演对奢华的处理，这种奢华不是浮于外表的，而是深入骨髓。这种奢华可以上升到高贵，给人震慑。相比《小时代》，对奢侈的处理拉开了好几条街吧。小时代里的奢华只能说是太幼稚，太肤浅，其中传递的价值观是不可取的，其中折射出郭敬明渴望的是这种奢华，这种物质上的满足。《小时代》的奢侈、人物的绚丽最多让那些涉世不多，内心单纯的少女们尖叫，而《了不起的盖茨比》给人带来的却是对爱情的思考、对人性的探寻。《小时代》只能用于消遣，而《了不起的盖茨比》却意味深长，看完心底还对这其中的故事情节有所思考、感慨爱情的力量。

与其说盖茨比在事业上了不起，不如说他对爱情的执着牛逼。还是以那句经典结尾：**“我们继续奋力向前，逆水行舟，被不断地向后推，直至回到往昔岁月”。**

–EOF–

原文地址：微信公众号文章

题图来自：Google Images

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
